俄羅斯已經完成對中國部署 俄羅斯版的 薩德系統 全境監控中國大陸

俄羅斯已經完成對中國部署 俄羅斯版的 薩德系統 全境監控中國大陸:

俄國防部副部長、前空天軍司令奧列格•奧士塔培尼高上將近日對該雷達系統性能評價說：“除了目前先進的性能外，最主要的特點是，該性能可以隨時升級換代，一年後，它的性能將會翻倍。”

俄羅斯RBK電視台報道說：“在伊爾庫斯克新型雷 達的監測下，即使中國大陸境內飛起一隻蒼蠅，也會被我們檢測到。” 報道雖然有些誇張、吹牛，但的確表現了俄羅斯對自己監控中國大陸飛彈能力的信心。

據俄媒體提供視頻顯示，在控制中心的大屏幕地圖上，中國大陸全境內一直到台灣海峽上空飄着各種顏色的點兒代表飛行器，白色的點兒是剛剛起飛的被監測到，藍色的是進一步持續監控的，如果有彈道飛彈發射，屏幕上就會有紅色的點 兒出現。

據媒體報道，中方近日從山西五寨飛彈基地試射的最新型東風-41 洲際彈道飛彈，剛一升空，即被該伊爾庫斯克“沃羅涅日-M”雷達發現，並全程監控。監測結果顯示中方“東風-41”進入太空後突然變軌，原本射向東北方向的飛彈突然變為飛向南海方向，並隨後釋放兩個具有獨立的飛行彈道的分飛彈頭，該技術令俄方頗感震驚。

東風-41被稱為是中國大陸最新而且最致命的遠程飛彈，據公開資料顯示，東風-41飛彈射程可達1.2萬公里，可搭載6-10枚分彈頭，採用多彈頭獨立重返大氣層載具即MIRV技術，從而實現了運載火箭及分彈頭自適應變軌。讓反導系統的效能大為降低。

相傳普京同特朗普是朋友，是否是秘密?

快d反俄

全世界都想支那死

快d反俄啦? 做咩呀 驚呀?

中國四面八方都係敵人

支那狗：大佬

完內侵侵同京京咁frd係因為咁
真係好大盤棋

屌自隊

口交部呢

支那要制裁俄佬了

差南及西面

西面有阿富汗伊拉克,南面大可以用賓賓

菲律賓越南緬甸嗰班二打六三個臭皮匠頂住檔先

原來支那已經有回應：copy from 支網用谷歌翻譯繁體，可能有蝗字！！！

專家:炒作“俄版薩德”係挑撥

2017-03-04 09:42 環球網

白毦：炒作“俄版薩德”純屬挑撥中俄

在中俄都對“薩德”入韓表示擔憂之際，國內有些人卻翻出兩年前的一則舊聞，稱俄羅斯在伊爾庫茨克州設有面向東南方的遠程預警雷達站，性能不亞於“薩德”，監控範圍包括中國。此事雖非捏造，但想通過這種炒作，把美韓部署“薩德”與俄羅斯預警雷達的情況混為一談，顯然站不住腳。

首先，中國是主權國家，對不同國家分別採取外交政策是主權的一部分。中俄雖然沒有締結同盟，但一貫高度尊重各自國家安全和利益。近年來，兩國關係達到歷史最佳，軍事互信機制也相當完備。就在今年年初，俄官方還曾對“中國在黑龍江省部署洲際導彈”的報導予以回應，稱“即使屬實也不視作威脅”。

而“薩德”來自一個經常以莽撞行動挑戰中國安全利益的超級大國。對於該國與其亞太盟友的軍事冒險行為，中國當然有權做出回應。至於某些人提出“為什麼對俄羅斯區別對待”，那是一個只有純粹外行才想得出來的問題，不會有任何別國外交官這樣質問中國。

其次，當前國際社會的一個“潛規則”是不挑戰冷戰中形成的大國均勢。某種程度上，冷戰是少數幾個國家建立自身戰略力量，並製定規則阻止其他國家照著做的過程。這種戰略力量不僅包括核彈、遠程導彈，也包括環繞國土的遠程警戒雷達體系。蘇聯1970年完成環繞國土的預警雷達體系，中國1974年投入使用的張家口“7010”巨型雷達也出手不凡，雙方從此都成為“有遠程雷達的國家”，此後再建多少雷達站都是既有體系的修補和升級，沒有增量。 “薩德”部署在距美國本土萬里之遙的一個東亞國家，其用意完全不是改善美國本土安全，而是降低中國安全，中國當然會作出強硬反應。

第三，對俄羅斯和韓國在中美之間的作用應客觀評價。俄羅斯憑藉雄厚的戰略力量，成為美國之外唯一堅不可摧的“核武堡壘”，它的“黃雀在後”使美國對其他國家進行核訛詐的成本不至降到太低，即使不與中國拉近關係，也對中國的安全天然有益。而GDP與俄羅斯幾乎相等的韓國則恰恰相反，70多年的歷史基本是一部被操控史，直到今天也沒收回軍隊的戰時指揮權，它的安全觀還停留在“聽美國話就安全，不聽話就要完”的簡單層次上。但在TPP無疾而終的情況下，韓國經濟發展更多依賴中國也是現實。 “薩德”風波將使韓國精英的政治智慧面臨空前考驗。

總之，俄羅斯的雷達和美韓的“薩德”不是一回事。中國應與俄羅斯一起無視這種所謂“俄版薩德”說法的挑撥，把維護國家安全、反對“薩德”入韓的大旗高舉到底，幫助韓國精英們“開眼看世界”，從更高層次理解國際政治現實。 （作者是國際關係學院學者）

等睇支那話自已有支那薩德範圍可監控全宇宙

等睇支那軍報再發表核戰機加帝國軍四腳陸戰車

仲有印度，緬甸

人地睇你唔起你就當人地畀面當你係frd

完全演譯咩叫兩把尺呀。

即係話自己被俄羅斯打就無問題，但就唔可以美韓打佢。

明明係russia揾得china最多笨柒，但當佢係盟友

60年代已經反左面啦

說好的「一刀一刀地讓對方難受」呢？

小時候，美國是敵人，法國是敵人，英國是敵人，菲律賓越南韓國日本都是敵人……後來，印度是敵人，“老大哥”蘇聯是敵人，就連同族兄弟的台灣也是敵人！我恨他們，我想當兵去打他們。慢慢的，我長大了，我百思不得其解：我們為什麼有這麼多敵人？現在，終於明白了：原來，我們是世界公敵！

一個支那人得自白

印尼呢，想打柒班仆街好耐

支那柒夠未

支那狗對住南韓就瓜瓜嘈
見到俄羅斯就嚇到屁滾尿流

反俄未

蛾而家成日猴住大陸西北果 o 的地方

果D地方 窮到仆街, 同北韓一樣, 鬼有人想要咩
就算係要, 都要東北三省啦

不過, 近呢幾年, 俄羅斯 係想食東歐
睇下俄羅斯出兵烏克蘭 + 係西部 部署重兵就知道
搞到瑞典, 芬蘭, 波蘭, 波羅的海三國 都要增兵, 應對俄佬威脅

其實俄佬既目標一向都係東歐, 果到先係肥肉
反而東亞地區........係俄佬眼中只係豬骨頭
如果有機會就去食, 如果無機會就唔理

人地俄佬成條撚下下兜面打埋黎都可以話未顏射所以冇問題。

西北係金庫 有好多值錢嘅天然資源 但同東歐比都係東歐勁d

睇埋亞洲週刊呢啲飛機雜誌你就知真定假

正

留名等睇反俄禁止民眾玩俄羅斯方塊

癡撚線東北三省係豬頭骨
不如你講下俄佬有幾多個不凍港先
俄佬搶到東北三省，最驚果個係美國同日本
豬頭骨都講得出真係得啖笑

契爺 我知錯喇契爺

其實北韓都有大量天然資源, 但你會唔會出兵搶北韓??
有天然資源 唔代表一定係金地

相反, 香港 無天然資源, 但個個國家都對香港流哂口水

以前就係

家陣東北比中共管一管之後, 變左垃圾地方

其實好多地方比中共管完之後, 都變垃圾

四川 係古代是「天府之國」, 盛量糧食

但四川比中共管完之後, 變到一個內陸窮省
D四川人都唔想留係四川, 要去廣東, 上海搵食